Marvel今年嘅宣傳策略真心痴撚線

每一個宣傳都好到位。
首先IW嘅第一條官方trailer放喺JL水尾之後播，回響幾大唔洗多講，一個大部分人都認同嘅睇法「入場睇呢條trailer都值過睇成齣JL」。用trailer收人地成套戲皮，真係大開眼界。其次，trailer裡面有大量關於黑豹嘅畫面，間接吸引觀眾二月入場睇。果然黑豹真係好收得，wakanda forever。之後再播第二條trailer，引起觀眾討論鷹眼蟻俠喺邊。IW正式上映前，加多個Thanos Demands You Silence，用官方角度提觀眾唔好劇透，滿足fans又不失幽默。宜家上映咗一陣，又出多條片訪問演員蟻俠同黃蜂女喺邊，預先宣傳埋Antman and Wasp。

最後一句，DC爭氣啦。

到乜撚野位

利害了 我的marvel

好到胃？柯反出黎未？

DC斷左氣喇

You are so dark, r u from dc universe?

到你老母位

仲有人以為DC有得救？

睇完第一句就知唔洗睇落去

其實擺正係JL檔期宣傳都贏啦

到位 蝗蟲仔

不要說「到位」, 試著說「恰到好處」

D marvel撚唔理架 係咪都盲撐

Dc亦如此

仲訪咩問，antman2 trailer出咗啦

到乜撚野位呀屌你老母

唔識廣東話問下你老母啦廢物
屌你都浪費口水 咁撚蠢

傻閪 比支共洗左腦仲懵懵下

利申，我都好憎蝗國文。

不過到位應該唔係贏國簡化漢語既產物，而可能係外來語直釋。
好似打波咁，傳波一定係用「傳到位」黎形容，唔會話「傳得好恰到好處」
而英文都有「in position」，直釋就係到位呢個詞語

求助中文達人解釋

到位邊會係蝗呀。
直頭係粵語精髓添啦。

成班垃圾00後 到位都未聽過

有乜好拗 Google到位 第一頁已經全部殘體result

Marvel 不嬲最勁就係宣傳

持續好幾個月舖天蓋地既報導，所有社交媒體都洗晒版，由trailer 到 彩蛋集合 到 入場前懶人包 到 電影討論

外國雜誌用marvel 人物做封面

製造到成個世界都要睇infinity war 既氣氛

到位係蝗語咩？
以前啲講波佬成日講傳中到位，長傳到位喎

仲有呢個

Sorry 個次序應該係:
Marvel : You mean these friends?
Robert: How about the entire world?
Marvel: That’s a fantastic idea! Done
跟住出左張4月27號上畫既poster
Robert : you guys wanted it, you got it. See you there April 27th

講野到point咪姐係到位，廣東話點會無到位

我都唔明屌乜

到位 明明好common

到位都要屌，有無咁撚戇鳩

只能話佢好睇在於marketing，唔係套戲本身好睇 可惜

啲傻閪盲反狗係咁上下

套野究竟係連登請左幾多打手

睇左一半，以為 芝士壽司 條痴線佬又出黎講野

DC打手三份一左右

倒胃我就識

做多左啦 純粹因為 Marvel 個名

Dc 無得救咖喇
一套整柒晒成隊
除左ww 有邊個hero 係套戲無柒過？

唔好講咩隊長一開頭都柒過
個陣佢柒左都仲係無隊手
有時間慢慢拍返套隊長2
依家dc邊有時間追
沙贊個look仲柒過captain marvel 十條街

班小學雞做乜撚野呀 由細到大個個都係咁講
佢講野好到位= 中point
不嬲都係廣東話

上面條撚樣search 嗰啲簡體字意思根本同廣東話「到位」 個意思完全唔同

Btw marvel 電影已經完勝dc

到位歐化語黎，in place 直譯，意思＝準確，恰到好處

踢波講到位問題唔大因為你真係形容緊個位置

但宣傳點樣到位?

雖然本身係dc粉但都不得不承認呢個真

至於蝗唔蝗就唔知，香港都成日聽到人講

「到肉」

Marvel宣傳策略：

日日熱門都被逼見到
包括呢個po
明明我都唔睇呢類戲

到位都屌

真心求答案係咪蝗語

有無人覺得d簡寫好撚難睇
又IW又JL

屌你老母 你班撚屌咪撚再寫縮寫呀

乜撚野IW JL GOTG AOU WS CW IM CA BW DS SW CM AO WM AM HE 睇到眼都花撚埋

我dllm呀 打多幾隻字好撚辛苦你？？咁撚辛苦唔好撚回覆啦，食撚屎啦屌你老母

邊撚個再講即死全家 爛春袋

到位都要嘈 20年前都用緊「到位」啦

成班7頭矯枉過正 人話大陸用語就話大陸用語 好心啦 反蝗還反蝗 唔該理性d唔好連某d本土語言都抹殺埋啦

乜撚到蝗語
睇黎成班無腦真係聽得多關愛座條傻西講

讀屎片飲屎水戇𨶙柒鳩。

到位都話蝗語？
有冇聽撚過「一步到位」呀？
又蝗語呀？又共產黨發明呀？
咁全撚部中文字都係蝗語啦𨳒你老母臭化生蟲閪，
咪用吖笨柒！

反共又唔𨶙帶腦，蝗蟲都食白米飯，你咪撚食喇，
一陣又蝗化呀，食屎啦你都係，𨳒你老母！

呢個真 搵到大明星eason幫手

到位

一步到位的確係共產黨發明出黎既政治宣傳用語黎啵

睇見你啲陷家撚鏟就火滾，
就算啲蝗真係盜用/扭曲咗某啲中文字，
𨳒你老母閪唔係諗點樣撥亂反正搶番唻用，
而係走去同自己啲文字/文化割蓆！

你老母有冇咁撚豬閪生咗你呢啲仲下賤過蝗嘅物種出唻？

屌到位既都係00後新港人戇尻仔

屌 做乜鳩 踢波都有傳波傳到位啦成班傻鳩00後

Current state of DCEU.jpg

插到好到位

人地個到位同樓主個到位嘅意思好明顯唔同啦

咁你唔鍾意關佢會唔會上熱門咩事？
你係連尼住？

仆你個臭街
反啦
呢隻字反果隻字反
成功左未呀？
本土化哂未呀？
民主左未 獨立左未呀？

但係你班柒頭就神憎鬼厭啦已經
以為自己好撚本土好撚偉大 諗法好撚前呀？
On9仔咋

顯卡 到位 手機

PR

乜撚野dllm?打多幾隻字好撚辛苦你?

屌到位呢個字既回覆都有成百幾正皮 做乜撚野呀連登班垃圾00後

差唔多同期上嘅Ragnarok 都爆到JL

Child 登

Dc 越梅
我地呢班冷門dc撚越開心
得我地識欣賞黑暗冷門野😎

到你老母咩仲撐

一步到位真係蝗語
不過你九成支那種，所以唔知

𨳒你老母陷家剷其實你係大陸出世定冇撚讀過書呀？正正常常喺香港接受教育會未接觸過「一步到位」四隻字？你屋企有冇現代漢語詞典？查完知自己有幾柒就順手揀棟樓跳落唻咪撚繼續影響市容啦仆街。

天衣無縫
無懈可擊
十全十美

仲話悍衛母語
食撚得屎

iw?

家下d 00後連到位都屌

1. 現代漢語詞典係一本普通話詞典黎

2. 唔講詞講典，大陸佬自己引既典故最早都只係搵到1990年，仲要係引自中國青年報

3. 希望你既「正正常常係香港接受教育」係講緊97前既香港教育，咁樣你年紀都唔細

不如你都講下你既見解，其實我只係想學下野

時事台d on9真係好撚煩
日日係到文字獄
身邊有個咁嘅on9仔
日日以捉人地呢d為榮

你唔會將近年嘅共產黨用語同「中文」工具書掛勾呀嘛？

連登今年啲會然真心痴撚線

銀芽銀芽
打死晒啲怪獸同壞人lu

咁你又叫我去詞典搵

如果你連「書面語」同「蝗語/共產黨字」都混淆，覺得「蝗語/共產黨字」未出現之前已成書嘅中文工具書都有問題，我幫你唔到

拿，現代漢語詞典就1978年先成書，你覺得共產黨詞呢二十年先出黎？

兩條腿走路又係咩黎？

台灣教育部出既重編國語辭典我就搵唔到有一步到位依個記載

一隻

我hiauntie tim呀 dllmhi elc cls

連登 ? 細路仔 新腥港人

覆到九唔撚答八
笑緊你屌人打iw jl gotg,自己又要打dllm,你都覺打字好辛苦?
仲要唔撚明衝出黎柒

「兩條腿走路」係鳩陰來講嘅，
莫非你喺本書裡面搵到？

ds,iw,cp,sl???衰然過顯卡

咪釣緊你呢類傻仔 唔知邊個柒

到位
成日聽 邊撚度蝗

this bro know what i mean

邊撚到成日聽呀？你大陸返工？

句野咁經典點會無
搵一本無記載既詞典仲難過搵本有記載喎老細

其實而家網上真係好多資源，不如你真係去查下先

你有無睇開波

傾返主題啦屌……

單講你個reply
一邊係到屌人打縮寫一邊dllm,cls,真係唔知邊個柒

到位
出台
落實
都係大陸用語

條友真係唔明嫁wor

繼續 冇貨拿？？

關marvel個宣傳策略乜事
你宣唔宣傳都多人睇架啦
仲話咩t1放多黑豹果然多人睇
Cap3個時先係真正吸引到觀察
再加埋政治政確 所以多人睇

利申支持marvel 但真心唔關佢個策略事

D正字撚真係好恐怖

連登俾人話低質唔係冇原因
我入黎係想同樓主傾Marvel 宣傳
但班人小小字眼就放大黎講 騎劫人地成個post
講左成兩頁仲未講完
得啦得啦頒個正字獎俾你地好未？
況且廣東話到位同蝗語到位 根本唔同意思
成班羊群心理見一個鬧就個個跟住鬧
完全唔係討論Topic既野

真係慘, 連登越黎越俾班00 後小學雞霸佔,
見識少, 識野少, 又要扮老SEAFOOD出黎屌人,
唔識又唔肯學下野, 係要以為自己好叻仔衝住出黎屌人,

到位用左幾十年, 回歸前都已經用梗, 而家變左蝗語?

呢班小學雞真係笑死人, 最慘就係連登越黎越多呢種人, 真係陰功

慢慢屌啦
劇透討論post繼續個個ds,sw,wm
你同d時事台捉字虱撚樣諗野一鳩樣

班柒頭打住捍衛母語旗號大撚晒架

OAA

算，費事騎劫個post，我剩係想講下面呢兩樣

1. 「到位」係歐化語，蝗唔蝗就判斷唔到，有無問題要睇場合，講波用好合理，樓主咁用我覺得唔太準確，當然我唔會好似上面咁係度屌人

2. 「一步到位」我都幾肯定係共產黨發明出黎，共產黨最鐘意用依D浮誇而又無實際意義既字，因為唔難明又易煽動到人

如果唔在意大陸用字
咁點解直接上大陸討論區？
上知乎唔好？

我入黎係想同樓主傾Marvel 宣傳
咁你同樓主用telegram傾👍🏻

反你老母

條友用字都好大陸仔feel

咪係
多人睇咪多人討論，呢個世界係咁架啦
唔通圍住你轉咩

鬼唔知咩，無宣傳都有人睇架

但宣傳做得好，套戲未上trailer已經過億點擊全球熱烈討論喎

你都痴線, 你小學雞, 你以為人人都咁小學雞,
整篇咁既野出黎代表乜,

你年紀細未見過, 有人年紀大同你講一直有人用,
你又唔信, 咁有乜好講,

你慢慢做你自以為既母語鬥士啦傻仔, 不過好多成熟既人見到你地只會得淡笑

佢可能連咩叫歐化句子都唔識

依家D中學生都講晒普通話

話說黎緊未來2年既MARVEL戲幾時上

成班00後扮老屎忽就叻

蝗文最大特色就係直釋

如比人名最明顯 以前michelle

以前香港用開米雪 雪字比較女性化
令人一聽 就知係女性

依家蝗文下既michelle
就直譯（音譯）成米歇爾
奧巴馬老婆

以前名字翻譯 係一樣十分講究既學問
（可參考返歷屆港督既中文名 ）
但依家蝗文直譯下就失去左文字色彩

另外

其實唔同情況 用不同既詞
可以更鮮明地反映當時情況

但蝗文最鐘意就係用一詞去概括

例子： 你的見解精闢獨到
但蝗文往往就一句 你見解到位

例子： 陳先生的演講一針見血地指出問題所在
蝗文 陳先生演講到位地指出問題所在

下下都用到位 令中文失去左詞彙多樣性
見解到位 傳波到位 政府到位 主席工作到位

傳波傳得好 可以用妙傳 傳得恰到好處
讚政府工作好 可以用德政 政府體恤民情 施政深得民心
讚一個人工作表現好： 有效率

上面話「到位」用左十幾年果D, 「打造」「驕傲」何嘗唔係用左十幾年,
但「打造」係用黎講製作金屬, 唔係用黎講解起咩建築物,
「驕傲」係用黎講一個人自我膨脹, 唔係形容緊光榮、自豪,
依家問題係「到位」係形容足球賽事, 根本唔應該出現係依句句子,
樣樣野都是是但但, 最尾攪到自己詞彙貧乏

On spot

咁等00後既我話過呀叔你知
大概幾年前到啦
果陣高登有位巴打寫左篇文教大家去認識咩叫大陸用字
出台，落實，打造，到位
都係大陸用字
你講到你咁大年紀，相信你果陣都有上高登架啦?

連登噴精真係影衰晒90後男性

嘩 唔講到位就可以香港獨立喇
我成日講OK咪好快變白種人
On撚柒9
仲諗住靜靜雞睇下關於Marvel啲評論

到肉就不嬲有
到位肯定係近呢10-20年先有

btw.

九十年代及以前有撚人講到位咩

成班90後00後俾人洗左腦都唔知

如數家珍巧叻叻

大家反智得好到位

成班戇鳩自己唔識中文
人哋用返啲舊式嘅粵語就屌人蝗語
用粵語屌返粵語真係精彩

真心一問乜撚野叫傳到位？ 你踢波會講傳到位？

舊登屌左咁多年5p字蝗字你將佢升級做搞獨立你都好撚野

自己入去睇
點解5年d細路大個晒上黎鳩噏

經常啦
阿叔嗰代講波已經成日講

我認同樓主用詞未算最準確
但呢個詞上幾輩人已經有
只係講波佬用得較多

大陸仔 blocked

打造夠係廣東話啦，打造金銀首飾打造鐵器啊，但係乜撚野叫打造人文精神啊

一步到位係廣東話啊，但係乜撚野叫宣傳到位啊

佢應該係00後
一出世匪語已經入侵

睇睇我post 條link

講到呢D邊夠你呀叔黎呀?
下下叫人00後
係呢，你高登上左幾耐呀?

連「到位」都開始接受埋
蝗化教育 宣傳真係好「到位」
過多半年 影片都變視頻

因為D細路會先下手為強，屌鳩你00後先

根撚本「到位」就係大陸傳入嚟
仲話一直有嘅人係咪啱啱移民到香港幾個月
香港講到肉

話語權都係大陸傳入
以前香港講話事權 粗俗d 就講揸弗

obviously he cannot spell.

冇品味到

啲人係咪On9 到位呢個term 一向係香港都有出現同有人講 唔撚知係咪你班傻閪細路未撚聽過啦

蝗化都係講緊近呢十年黎既事，如果講話大陸用字既侵入都係呢個時期內，甚至五年前都未有呢個概念。

屌你正常一個90後細個都有聽過到位啦 係一個都幾萬用既替代詞 例如話屌你班撚屌屌得好撚到位 就係講緊屌得好撚中point 甚至有讚賞既意味 例如話條友唱歌果重感情好到位 姐係話佢感情表達好撚好好適合首歌

會唔撚會係一個咁撚有精髓既term係大陸用字呀 佢地又用唔撚用到上述既意思呀 用唔撚到咪姐係呢樣野係我地既文化囉 我理撚得佢地大陸宜加係咪好撚鍾意用呢個字

屌你咩撚野JL

講到肉果啲 只係想問你一句 表達同一樣野 我地粵語係咪柒撚到得一個term可以用呀

你想話條女靚 係咪唔撚可以話佢正 話佢索

到位？樓主以為講呢個字好撚型？

好波師兄 on9 00後

到咩位？

冇人想知marvel宣傳有幾痴線喎 你自己過份解讀就當人痴撚線

睇到眼都凸IW JL

到位=fit
到肉=fit

你會話戲情好到肉
但唔會話宣傳策略好到肉

所以建議用應棍

劇透

但我唔明點解今集Marvel 毀左美國隊長呢個角色。戲份少，look又柒，仲要連卒仔都打唔贏。雖然我唔係captain fans，但美隊3嗰陣Steve真係好受歡迎，好多囡囡睇到出哂水。從商業角度，理應要好好發揮呢個角色，captain product 都賣多幾件啦。

一個post block撚左十幾廿個00後
我就未撚聽過講波愈講到肉啦 傳中一定講到位
到位到肉都未撚搞得清 考乜撚野dse呀學人

劇

傳波到位定宣傳到位啊，咁都未撚分得清 我就未撚聽過宣傳到位喇，block撚埋你

諗住入黎睇下討論，點知成班人淨係係到講到位呢兩隻字都講咁撚耐 屌你老母
btw m記啲宣傳手法dc真係玩多十年都未有呢個level

呢半集avg3咁
結果你黎緊佢下半集出之前既單飛你全部都要睇曬
唔係就會miss左d線索
吸錢力黎講的確無得輸，應該得中國先嬴到marvel成為最大嬴家

你仲撚戇鳩

黑暗？ 成套戲都黑色 梗係黑暗啦